const preguntas = [
    {
      pregunta: "¿Cuál es la capital de Argentina?",
      opciones: ["Buenos Aires", "Córdoba", "Rosario", "Mendoza"],
      respuesta: "Buenos Aires",
      dificultad: "fácil",
      puntos: 2.5
    },
    {
        pregunta: "¿En qué continente se encuentra Argentina?",
        opciones: ["América del Sur", "Europa", "África", "Oceanía"],
        respuesta: "América del Sur",
        dificultad: "fácil",
        puntos: 2.5
      },
      {
        pregunta: "¿Cuál es el baile tradicional de Argentina?",
        opciones: ["Samba", "Tango", "Flamenco", "Ballet"],
        respuesta: "Tango",
        dificultad: "fácil",
        puntos: 2.5
      },
    {
      pregunta: "¿Cuál es el nombre completo del país?",
      opciones: ["República Argentina", "Estados Unidos de Argentina", "Federación Argentina", "República Federal de Argentina"],
      respuesta: "República Argentina",
      dificultad: "normal",
      puntos: 5
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el río más largo de Argentina?",
        opciones: ["Río Paraná", "Río Uruguay", "Río de la Plata", "Río Negro"],
        respuesta: "Río Paraná",
        dificultad: "normal",
        puntos: 5
      },
      
      {
        pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta de Argentina?",
        opciones: ["Aconcagua", "Fitz Roy", "Cerro Torre", "Monte Pissis"],
        respuesta: "Aconcagua",
        dificultad: "difícil",
        puntos: 10
      },
      {
        pregunta: "¿Qué significan los colores de la bandera argentina?",
        opciones: ["Paz y unidad", "Libertad y justicia", "Sangre y valentía", "Sol y esperanza"],
        respuesta: "Sol y esperanza",
        dificultad: "normal",
        puntos: 5
      },
      {
        pregunta: "¿En qué año se declaró la independencia de Argentina?",
        opciones: ["1808", "1816", "1821", "1830"],
        respuesta: "1816",
        dificultad: "difícil",
        puntos: 10
      },
      {
        pregunta: "¿Qué deporte es muy popular en Argentina?",
        opciones: ["Fútbol", "Rugby", "Cricket", "Tenis"],
        respuesta: "Fútbol",
        dificultad: "fácil",
        puntos: 2.5
      },
      {
        pregunta: "¿Quién fue Eva Perón y por qué es famosa?",
        opciones: ["Actriz, primera dama conocida por su obra social", "Cantante, activista por los derechos humanos", "Escritora, líder del movimiento feminista", "Política, presidenta de Argentina"],
        respuesta: "Actriz, primera dama conocida por su obra social",
        dificultad: "difícil",
        puntos: 10
      },
      {
        pregunta: "¿Quién fue el famoso líder político argentino conocido como 'El Libertador'?",
        opciones: ["Simón Bolívar", "José de San Martín", "Eva Perón", "Juan Manuel de Rosas"],
        respuesta: "José de San Martín",
        dificultad: "fácil",
        puntos: 2.5
      },
      {
        pregunta: "¿Cuál es el plato nacional de Argentina?",
        opciones: ["Milanesa", "Empanada", "Asado", "Locro"],
        respuesta: "Asado",
        dificultad: "normal",
        puntos: 5
      },
      {
        pregunta: "¿Cuál es el punto más austral de Argentina?",
        opciones: ["Ushuaia", "Puerto Williams", "Cabo de Hornos", "Punta Dungeness"],
        respuesta: "Cabo de Hornos",
        dificultad: "difícil",
        puntos: 10
      },
      {
        pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Argentina?",
        opciones: ["Peso argentino", "Real", "Dólar", "Euro"],
        respuesta: "Peso argentino",
        dificultad: "normal",
        puntos: 5
      },
      {
        pregunta: "¿En qué ciudad se encuentra el famoso teatro Colón?",
        opciones: ["Buenos Aires", "Córdoba", "Rosario", "Mendoza"],
        respuesta: "Buenos Aires",
        dificultad: "difícil",
        puntos: 10
      }
  ];